(一票不投自私撚）選民：我地要贏 vs 素人：我要贏

同樣被視為有可能出選九龍西的李傲然就質疑，即使事前各方達成協議，但選舉利益當前，難以保證人人遵守承諾，「如果彈返馮檢基出嚟又點呢？」他推測，若素人在無約束力的「公民投票」中落敗，無黨無權無勢下，注定不夠 bargaining power 去爭取繼續出選；相反，如排名落後的是泛民大黨候選人，李傲然認定他們不會遵守承諾。

「除非唔係，你擺個 gesture 出嚟，不論所有原因，總之初選結果無論大黨細黨都無 priority，總之連民主黨、公民黨輸埋，兩黨都 promise 唔出。佢 prom 唔 promise 到吖？佢 promise 到，我行返入去！無問題，佢 promise 到就得！」他表示，協調機制是傳統泛民以往常用的「遊戲框架」，協調者亦與泛民關係千絲萬縷，「（如果民主黨人在「初選」落敗卻堅持不退，）戴耀廷會否出嚟話『我哋要懲罰民主黨』？佢夠唔夠膽？唔夠膽嘛！唔駛諗，唔夠膽的。」

戴耀廷則解釋，屆時泛民大黨候選人不得不服從於投票決定，「呢個機制預咗發生，不過他們覺得不會發生。如果真的發生，他們亦無得退。這就是我的作用。我的作用就是夾他們 … 我將我的政治誠信，都放在這個（協調）系統，你（大黨）唔認數，我以後點樣幫你同周圍的人講嘢？」他指如泛民大黨反口，無異於「政治自殺」：「到時不單是一個區的問題，你要五席定四席，還是無咗個黨？」

公民黨主席楊岳橋回應《立場新聞》查詢時，稱理解素人的憂慮及關注，但參與機制就必定要遵守承諾：「點會有得豁免呢？」民主黨主席胡志偉亦表示會「願賭服輸」，如果最後該黨候選人「排唔上嗰條隊」，「大家服氣囉！」

民協何啟明甚至認為，現時民主派支持者對立法會過半期望殷切，若初選落敗的候選人不信守承諾照樣報名出選，肯定會被民情吞噬，「我諗被人裝修辦事處都有可能。」

李傲然承認，自己及一些本土派對協調建議的質疑，歸根究柢源於信任問題：「唔係機制係點咁簡單，而係裡面有咩人維繫緊個機制。」

「你問我點解會咁諗 … 其實由始至終對於傳統泛民政黨，這套所謂初選或協調機制，基於各種歷史因由，我們好有保留，除非你講到明，就算大黨都願意落水退讓 … 但唔似係嘛，講到尾我們對這件事無信心。」

「既然如此，為何要浪費時間去協調、初選，現在都已三月中 … 為何不花時間做回政治人物要做的地區工作、政策倡議、論述、輿論教育，而是要拘泥於初不初選？」

35+ 係選民共同期望，你素人贏唔贏到根本no one care ，情況同區選一樣，選民係投俾個陣營而唔係投俾個侯選人，當選嘅素人泛民都唔好以為啲票一定係自己

如果你只為自己輸贏，而不理整體輸贏，你同熱狗有咩分別？你唔支持選民嘅意志要35+ ，俾你入到去都不代表你反映到選民意志

一票不投不初選侯選人

泛民以經立此存照，遵守初選結果，你素人怕咩撚？定係怕自己輸咋？

泛民大黨: 參加「初選」 會遵守結果

推行動post

【行動Post】聯署：立會要初選， 「三不投」聯署

我唔覺白頭佬贏到，如果要踢走泛民，咁起碼不可能素人本土一齊區區出十張名單自己𠝹自己先

推

請支持聯署，逼班政客同意初選

【行動Post】聯署：立會要初選， 「三不投」聯署

push